\serie{Activités mentales}

%1p85
\begin{exercice*}
    Calculer $f (2)$ pour la fonction $f$ définie par $f(x)=3x^2-4x+1$.
 \begin{corrige}
  $5$
 \end{corrige}
 \end{exercice*}
 
 %2p85
\begin{exercice*}
La fonction $g$ est définie par $g(x)=-3x+7$. \\Quelle est l'image de deux tiers par $g$?
\begin{corrige}
     $5$
    \end{corrige}
    \end{exercice*}
 
 %3p85 
\begin{exercice*}
$h$ est définie par $h(x)=(2x-6)(2x+1)$.
\\
Calculer $h(3)$. 
    \begin{corrige}
     $0$
    \end{corrige}
\end{exercice*}
%4p85
\begin{exercice*}
 Voici un tableau de valeurs de la fonction $l$. 
Par la fonction $l$, donner:
\begin{colenumerate}{2}
\item l'image de $-5$;
\item un antécédent de $-1$.
\end{colenumerate}
 \begin{tableau}{\linewidth}{5}\hline
  $x$ & 2 & $-5$ & 10 & $-1$\\\hline
  $l(x)$ & $-1$ & 4 & $-1$ & $-5$\\\hline
 \end{tableau}
    \begin{corrige}
        \begin{colenumerate}{2}
     \item 4
     \item 2 ou 10
     \end{colenumerate}
    \end{corrige}
\end{exercice*}
%5p85
\begin{exercice*}
   Quel est l'antécédent de 5 par la fonction $g$ définie sur $\mathbb{R}$ par  
   $g(x)=10x$?
    \begin{corrige}
     0,5
    \end{corrige}    
    \end{exercice*}
%6p85
\begin{exercice*}
La fonction $m$ est définie sur $\mathbb{R}$ par $m(x)=3x-5$. 
 Quel est l'antécédent de $4$?
    \begin{corrige}
     3
    \end{corrige}
\end{exercice*}
%7p85
\begin{exercice*}
 Voici la courbe représentative d'une fonction $h$. Déterminer les images de:
 \begin{colenumerate}{4}
 \item 3
 \item 5
 \item 0
 \item $-1$
 \end{colenumerate}
      \begin{center}
            \begin{tikzpicture}[scale=.5,general]
            \draw [quadrillage] (-2,-2) grid (6,7);
            \axeX{-2}{6}{1,2,3,4,5}
            \axeY{-2}{7}{1,2,3,4,5,6}
            \origine
            \draw[smooth,domain=-1.873:5.873, color=F1, epais] plot(\x,{0.5*((\x)-1)*((\x)-3)});
            \end{tikzpicture}   
     \end{center}  
    \begin{corrige}
         \begin{colenumerate}{2}
     \item  0
     \item  4
     \item $\approx 1,5$
     \item 4
     \end{colenumerate}
    \end{corrige} 
\end{exercice*}
%8p85
\begin{exercice*}
 On donne $l(3)=5$. Déterminer les coordonnées d'un point appartenant à la courbe représentative de la fonction $l$.
\begin{corrige}
     $(3;5)$
    \end{corrige} 
\end{exercice*}

%9p85
\begin{exercice*}
        Le point $A (-1 ; 2)$ appartient à la courbe représentative de la fonction $k$.
 Compléter: $k (\cdots) =\cdots$
\begin{corrige}
     $k(-1)=2$
    \end{corrige}
\end{exercice*}

%10p85
\begin{exercice*}
Le point $A (2;1)$ appartient-il à la courbe représentative de la fonction $m$ définie par $m(x) = 3x^2 - 2x + 1$?
 
    \begin{corrige}
     non 
    \end{corrige}
\end{exercice*}

%11p85
\begin{exercice*}
 Dans un repère, quelle est l'ordonnée du point $A$ d'abscisse $-2$ appartenant à la courbe représentative de la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x) = 3x-2$ ?
 \begin{corrige}
     $-8$
    \end{corrige}
    \end{exercice*}

  
 
  

 
  

 
  

 
  

 

  